說好的手足不是condom？現實你又幫得了多少？

年三十晚一家人吃團年飯，兩老這一天刻意準備，滿桌盡是山珍海錯，什麼都齊全，可是等到飯菜已涼，怎麼再等，也等不到子女來吃...

曾經為大家付出既手足，係冷冰冰既監倉三餐吃不飽，受盡言語欺凌侮辱...紅官一句話，足以害人一世

【抗暴之戰】品學兼優女設計師代人帶汽油彈 判囚一年留案底 官：從今申請工作或簽證將痛苦不安

就讀大學期間四年內獲六個獎學金、以一級榮譽成績畢業的年輕內衣女設計師，去年10月「神獸罷鷲」行動期間走避不及，遭警員截獲，並被發現背囊中藏有三枚汽油彈。她早前在粉嶺法院承認管有攻擊性武器罪，案件今判刑。署理主任裁判官蘇文隆表明，相信被告只是代人將涉案汽油彈帶離現場，本身並無打算使用，案中亦無人受傷；不過，她亦應深知汽油彈不但危險而且可致命，卻仍攜帶讓他人使用，判監是唯一選擇。蘇官以監禁21個月作量刑起點，基於她認罪、紀錄良好、以及因本案而大大影響前途，減刑至監禁一年，於年三十即時入獄。

逾百名支持者今午到庭聲援被告。散庭後不久，一輛囚車離開法院，有支持者見狀立即高舉五指手勢，高呼：「加油啊﹗」

署理主任裁判官蘇文隆判刑時指出，被告王琬瑜（23歲）畢業於本地一所大學的著名學系，四年間六度獲得獎學金，以一級榮譽成績畢業。由於她在學期間參與的不同展覽中，向時裝業界領袖展現出個人才華，畢業後旋即獲知名時裝公司羅致，前途無可限量。

惟蘇官特別指出，被告因本案留下案底，對她來說實在具災難性，相信從今以後，被告每次應徵新職位時看見招聘表格，應會感到痛苦不安；而即使她打算參與業內非常看重的海外展銷會或展覽會，每當她申請臨時工作簽證時，亦會有同樣感覺。

辯方早前求情時透露，被告前年在理工大學服裝及紡織課程系畢業，之後成為設計師。辯方今進一步求情指，被告感到非常後悔，還柙三個月以來，已令她明白到暴力並非解決問題的方法，對事件已有深切反省。辯方又指，被告作為一個有承擔的年輕人，向政府表達訴求，但她無意傷害別人，事件中亦無人受傷。

辯方解釋，被告當時携帶背包，只是打算為示威者提供協助。當日她只知樽內是易燃液體，但並不清楚是何種物質，承諾不會再犯。辯方呈上多封求情信，並將被告親自撰寫求情信讀出，她自言還柙期間不斷進修，亦積極參與基督教活動，但對自己未能照顧父母感到歉意。

被告承認於去年10月13日在大埔運頭坊近運頭角休憩處的公眾地方管有三枚汽油彈。她原本被控以《簡易治罪條例》下的藏有攻擊性武器罪，控方早前修訂控罪，改控以《公安條例》下的公眾地方管有攻擊性武器罪。

案情指，當晚約6時許，警方接報指有大批示威者在大埔廣福道附近聚集。警員到場後，約10至20名示威者嘗試逃走，其間被告遭制服，並因涉嫌非法集結被捕。當時她戴有面罩、手套及帽。被告遭帶返大埔警署後，警方在其背囊搜出三枚汽油彈、一個載有透明液體的膠樽及一條毛巾。被告在警誡下保持緘默。經化驗後，證實有關汽油彈及膠樽內含相同的易燃液體。

大埔警區重案組督察甯嘉誠庭外指，去年6月至今警方偵破共30宗涉及汽油彈案件，拘捕67人，其中3人被定罪，判監12至14個月。他呼籲市民切勿以身試法，但未有回應記者提問便離去。

【案件編號：FLCC4597/19】

唉

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

全靠抗爭者，中國人先減少來港，肺炎傳染程度先減少

革命
攻陷巴士底獄
解放政治犯

你求職絕對唔會受影響!

琬瑜你好慘呀

諗唔到點算好
輸左 你出番黎我比筆錢你好好生活

錢買唔到既野 前途咁就冇左

幫手足拎一袋，就要坐一年，個底花哂...冇人幫到佢全身而退....點先唔係condom?

rambo打完越戰都變condom，除咗勝利係無野賠償到。

現實就梗係現兜兜唔好講咁多廢話。